Uwaga: notatki te były tworzone do zebrania różnych informacji na temat OpenGL podczas tworzenia implementacji [https://bitbucket.org/80286/ndc]
Nie należy traktować ich jako rzetelnej wiedzy na temat OpenGL.

Celem ich stworzenia było zrozumienie i opisanie działania pewnych uniwersalnych mechanizmów przez niego używanych.
